台美中小企業諮詢會首登場 助台企開創美國新市場
2023-06-20
https://udn.com/news/story/7238/7249222
經濟部表示，今天舉辦台美中小企業諮詢會首次會議，協助中小企業開創美國新市場；諮詢會委員也針對新創、女性企業及出口協助提出建言，並希望與美方進一步討論台美洽簽避免雙重課稅等議題。 經濟部中小企業處今天發布新聞稿表示，「台美中小企業諮詢會」首次會議由中小企業處長何晉滄主持，邀集對美合作有實績的中小企業、熟稔美國事務公協會，以及對美經貿專家擔任委員。 在諮詢會上，推選全國中小企業總會理事長李育家擔任召集人、台灣機械工業同業公會理事長魏燦文、南京資訊股份有限公司董事長吳宗寶共同擔任副召集人，共同就台美合作議題規劃、中小企業赴美經商問題等進行討論，希望促進台美中小企業更多實質合作與商機。 何晉滄致詞時表示，台美21世紀貿易倡議6月1日簽署首批協定，包括中小企業專章；希望藉由成立台美中小企業諮詢會，瞭解產業界需求與發展現況，作為政策推動參考，透過產官攜手合作，協助中小企業拓展美國商機。 李育家表示，產業界可透過台美中小企業諮詢會的平台，提供對中小企業有利的意見，全國中小企業總會作為民間與政府溝通橋梁，將共同協助開創美國新市場，致力促進台美中小企業交流。 為助未來台灣中小企業拓展美國商機，諮詢會委員提出數項建言，包括加強對新創及女性企業協助、提升中小企業出口能力、協助中小企業因應市場變遷趨勢以及加強資訊掌握。 此外，委員表示，希望就簡便工作簽證申請程序、提供較長簽證期限、台美洽簽避免雙重課稅、新創資金籌措限制及人才缺乏等議題，與美方進行對話。 中小企業處表示，委員所提建議將納入後續辦理中小企業對話議題參考，未來亦將持續傾聽產業界需求，推動台美中小企業交流合作。 經濟部 美國